Zoals een draaikolk van kokend water een middelpunt heeft, zo, dit alles woedt cirkelde rond de wijnwinkel van Defarge en elke menselijke druppel in de ketel had de neiging om naar de vortex gezogen te worden waar Defarge zelf, al begrensd met buskruit en zweet, uitgegeven bevelen, uitgegeven wapens, duwde deze man terug, sleurde deze man naar voren, ontwapende een tot arm een ander, werkte en streelde het grootste tumult.
